古巴勞爾卡斯特羅下週卸任 結束家族近六十年

古巴現任總統勞爾．卡斯楚即將在下週卸任，結束其家族在古巴長達近60年的統治。但分析家指出，卡斯楚雖將交棒給新一代領導人，仍將在古巴政壇保有關鍵的主導勢力。

法新社報導，古巴全國人民權力大會（National Assembly）將在19日選出新的國家領導人，屆時86歲的卡斯楚（Raul Castro）預料將交棒給57歲的現任古巴國務委員會第一副主席狄亞士-卡奈（Miguel Diaz-Canel）。

然而分析家表示，即使狄亞士-卡奈坐上總統大位，恐怕也不會是共產黨掌控的古巴政壇唯一領袖。因為卡斯楚雖卸任總統，仍擔任古巴共產黨領導人，直到2021年下回黨代表大會召開，因此他將繼續在古巴政壇扮演核心角色。

古巴共產黨領袖是強有力的高位，卡斯楚可藉此繼續監控國內頑強的守舊人士。有些人擔心，古巴保守派勢力可能會試圖中止卡斯楚別具野心的改革計畫。

佛羅里達大學（University of Florida）古巴研究所（Institute of Cuban Research）的所長杜安尼（Jorge Duany）便表示，下一位古巴總統「掌握的權力，將不如勞爾或斐代爾．卡斯楚（Fidel Castro）。他將必須和其他政治人物及高階軍人分享權力」。

自從1959年古巴強人斐代爾．卡斯楚領導革命成為國家領導人以來，古巴唯一一次換過領導人是在2006年重病的斐代爾交棒給勞爾。即便古巴將面臨59年來首度不是由卡斯楚家族領導，但不太可出現立即的改變。

古巴觀察家李威（Arturo Lopez Levy）指出，古巴新總統將「需要採取共治的管理風格」，還要能夠在新政府各競爭派系間取得平衡。

可能在古巴新政府扮演要角的人士，包括60歲的外交部長羅德里格斯（Bruno Rodriguez）和57歲的古巴經濟改革主要規畫者穆利優（Marino Murillo），兩人都是在共產黨內一路爬升的重要人士。

此外，勞爾．卡斯楚的陸軍上校兒子阿勒漢德羅．卡斯楚（Alejandro Castro）和前女婿羅培茲-加耶哈斯（Luis Alberto Lopez-Callejas）將會在新政府扮演何種角色，也令外界深感好奇。羅培茲-加耶哈斯目前掌管由軍方控制勢力強大的「企業管理集團」（GAE）。（沈子涵編）

古巴勞爾卡斯特羅下週卸任 結束家族近六十年統治

呢個做一屆， 之後比返卡斯特羅個仔做
行金仔果套

可能係
不過同金家比, 卡斯特羅起碼畀到古巴人全拉美數一數二生活水平

古巴早被奧巴馬收服 依家真正老細係美國 驚咩